北韓核設施異動 疑製核彈燃料

北韓核設施異動 疑製核彈燃料

北韓主要核設施上周有異動，或反映他們正在或已經將放射性物質加工成核彈燃料，有礙與美國的無核化談判。

金正恩突擊視察空軍

美國智庫戰略國際研究中心（CSIS）前日指，寧邊核設施上周五的衞星圖片顯示，五架專用有軌車靠近濃縮鈾設施及放射化學實驗室，反映放射性物質可能正被轉移，將接受加工或已經加工。但了解美國政府對朝評估的消息指，華府官員不肯定那是否真正的核活動。

此外，北韓官方朝中社指領袖金正恩前日突擊視察人民軍空軍部隊，更指導戰鬥飛行訓練，命令正值勤的「殲擊機」起飛，而他滿意機師表現，據悉殲擊機可能是執行空對空或空對地任務的機種。金正恩傳下周三將與俄羅斯總統普京在海參崴近郊舉行首次首腦會談，昨有報道指北韓有特別班機將早一日飛到。

路透社/韓聯社

上一則
上一則
上任時承諾改革 現被轟失信於民

下一則
下一則
秘魯前總統涉貪 被捕前吞槍亡

美國等民主國家仲柒下柒下咁等談判到2046呀?
係我就先發制人, 禁個制一野轟落去, 北韓就係地球上消失

夷平北泡，你我有責

你估美國佬唔想打鳩北韓咩
唔係隔有隔離俄佬同支那 北韓一早成為歷史

金仔都係養唔熟架啦